人民日報——美國不自量力

中美貿易戰再度升溫，大陸官媒人民日報與旗下左派媒體環球時報昨（25）日皆卯足火力，批評美國不自量力，大陸在貿易戰中，堅定反制立場，絕不動搖。

針對美國15日宣布約3,000億美元大陸商品加徵10%關稅的決定，大陸於23日晚間宣布，對原產於美國的大豆、石油等5,078個稅目、約750億美元商品，加徵5%至10%的報復性關稅；此外自12月15日起，對原產於美國的汽車及零部件也將恢復加徵關稅。
美國總統川普隨後推文，「命令」美企撤出大陸，並表示提高對約5,500億美元大陸輸美商品加徵關稅的稅率。

面對美國磨刀霍霍，人民日報在第3版以三篇報導、占了將近半個版面反擊，分別以題為「商務部就美方宣布加徵關稅發表談話」，「美國商界強烈反對美方加徵關稅」以及「鐘聲」評論文章，表達大陸堅定反制的立場絕不動搖。

意喻中央之聲的「鐘聲」評論文章指出，美方對總計5,500億美元商品加徵關稅，是以「非理性的霸蠻亢奮」，為當下已經荊棘載途的中美經貿往來之路再添「新堵（新障礙）」。評論還認為，美國一些人試圖一意孤行，動搖中方捍衛國家核心利益，及人民根本利益的意志，是何等不自量力，犯下不可挽回的歷史錯誤。

環球時報則以題「貿易戰打成耐力競賽，時間在中方這邊」社評指出，美方太自信，選了世界第二大經濟體，作為重定貿易規則、向世界殺一儆百的對手，犯了嚴重戰略錯誤。社評說，現實中美方的極限施壓在許多方向都碰釘子，中美貿易戰打成當前這種「史詩」的級別，美方的「速勝論」徹底破產，接下來雙方要進行的唯有實打實的耐力競賽了。

食草食一年啦

打飛機打到出晒血

打完飛機咪又係乖乖地俾關稅

睇標題以為老衲開post

人民日報

人地第一大國

一個國家挑晒地球聯合軍都得

第一、二次世界大戰都係佢地打贏

佢出遍文果時係咪唔知日本己經買左佢d農產品貨

我都以為係
而家可能老納d post仲正常過真人民日報

x2

食草就食草啦, UP咁多廢話

哩啲俾大陸人維穩睇
情勢係點各國高層應該都白到啲準確資訊
唔洗等佢地黨媒咁樣登報提

記住準時交稅..

"美方太自信，選了世界第二大經濟體，作為重定貿易規則"
明明又話自己係發展中國家, 依家又話世界第二大經濟體, 係咪食左弗得?

哦

戇鳩，話人地夠膽同世界第二大經濟體玩......人地第一呀，你同第三第四講都合理d丫。

其實有無人翻譯人民日報、環時比侵侵嫁？

而家係1345678圍攻第2

家母一路睇電視 見好多人爬山嘅時候
俾狗咬住個背囊走唔甩 咬到好傷好痛

所以用師奶思想 建議大家
行山嘅時候 個書包入面裝水裝紙巾好喇
至於你啲身分證 或者其他重要嘢
有腰包就放腰包（要戴係面衫裡面啊懵佬）
無就好似呀婆咁 著條有袋/拉鍊嘅背心底衫喇
你知啲動物好鍾意咬住個袋唔放 唔俾你走
只要你個袋無重要嘢 就可以嚟一招金蟬脫殼

講俾自己人民睇,定民心JA
中共講野幾時有真話
打嘴炮最叻..人民準備吃草吧
對待傻仔一樣對待人民
同北韓一模一樣

又話發展中國家又話世界第二大經濟體
蝈真係巴閉

食草啦 終國人